<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on S.S. Aleph</title>
    <link>https://vblanes.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on S.S. Aleph</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Jan 2022 20:54:51 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://vblanes.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Blockchain no vale para nada</title>
      <link>https://vblanes.github.io/posts/blockchainbad/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jan 2022 20:54:51 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://vblanes.github.io/posts/blockchainbad/</guid>
      <description>Introducción Llevo un rato pensando en como responder a este tuit que me ha enviado uno de mis amigos. He pensado en conectarme a mi cuenta de tuiter profesional y citar el tuit diciendo que es una estafa, he pensado en hacerlo desde mi cuenta caótica del día a día. Al final creo que lo más constructivo será que analicemos porque este tuit y el artículo que enlaza no son más que un conjunto de buzzwords provenientes de una gente que no tiene ni idea y que solo quiere ganar visibilidad y como además esto nos da pistas de una verdad un poco más incómoda y es que&amp;hellip; BLOCKCHAIN NO VALE PARA NADA.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migración del blog a Hugo y como publicarlo en github pages</title>
      <link>https://vblanes.github.io/posts/hugo/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jan 2022 17:08:44 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://vblanes.github.io/posts/hugo/</guid>
      <description>Introdución En este post voy a cubrir mi expericia utilizando Hugo (https://gohugo.io/) y a incluir los pasos básicos para crear un sitio web y publicarlo en Github pages. Hugo es un framework para creación de páginas de web estáticas. Es decir, de entrada parece una opción genial para crear un blog. Yo lo conocía desde hacía tiempo, pero no sabía si valía la pena aprender a utilizarlo hasta que vi que Jacob Kaplan-Moss, uno de los creadors del framework web Django, lo utilizaba para su propio blog (https://jacobian.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pass y GPG para compartir contraseñas</title>
      <link>https://vblanes.github.io/posts/gpg/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Apr 2021 20:20:07 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://vblanes.github.io/posts/gpg/</guid>
      <description>Introducción Pass (https://www.passwordstore.org/) es una utilidad de código libre para la gestión de contraseñas de manera sencilla. Pass sigue la filosofía unix, que es hacer una única cosa de la mejor manera posible. Pass es una utilidad escrita en Bash, el código contiene bashisms y por lo tanto no es compatible con otros shells como zsh, dash o fish, no obstante la inmensa mayoría de las distribuciones linux utilizan bash por defecto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creación de formularios dinámicos en Django</title>
      <link>https://vblanes.github.io/posts/dynamicform/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 18:25:38 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://vblanes.github.io/posts/dynamicform/</guid>
      <description>Introducción Quise escribir esta entrada sobre como crear formularios dinámicos por ser un problema que yo mismo he encontrado mientras trabajaba en una webapp. Esta webapp debía tener un formulario para introducir ~30 variables clínicas y proporcionar predicciones por tres modelos distintos (Referencia: Nuestro preprint). El principal problema es que la selección de variables para cada modelo no estaba determinada, por tanto no podía confiar en tener siempre las mismas variables.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
